【武漢肺炎】封區標準不清 數據整理：多幢大廈被封前僅錄零星個案

近日全港多處武漢肺炎爆疫，政府開始多次突襲式封區。自 1 月 26 日圍封油麻地碧街一帶，一周內已累計 15 次圍封行動，政府更揚言會密密封至年廿九。

不過，多次封區行動，圍封數十幢大廈，檢測逾 9000 人，動用逾 4000 名政府職員，連同今日（5日）最新披露，最終也找到 3 宗確診個案，引起各界質疑是次行動成效。

而《立場》翻查資料，多棟大廈圍封前只錄得零星個案，令人難以理解封區凖則。

當中屯門豐景園一座、柴灣興華邨美華樓、油麻地果欄附近、元朗安興街好彩洋樓在封區前的 21 天，只錄得一宗確診個案。油麻地果欄附近地區，在封區前 9 日更是無確診個案。

另外，深水埗北河街街市附近被圍封，在封區前 8 至 11 日錄得共 3 宗確診個案，但在封區前七天根本未有新增確診個案。

另外，多棟大廈在封區前其實已被列進強制檢測大廈名單中，大批居民在封區前已花時間排隊檢測。例如在封鎖麗港城五、七座後，當區區議員李煒林質疑，既然封區前已有大批居民檢測，亦已有強制檢測令，為何再需要封區。

太古城寧安閣
康怡
綠楊新邨笑而不語

明明最有效既封關唔做
有錢權貴次次違反限聚唔告
但走去做啲搞到小市民既無效措施
無能狗官加大陸腐敗歪風整死香港

演習姐
睇下禁你哋足要點做，為之後準備

明就明

只係封太古城唔夠
夠膽封埋太古坊證明自己

回港易

免檢就週圍走
On9 垃圾政府

有門口唔封封間房

有邏輯既人都唔會咁做

依家根本勞民傷財

佢個目的就係勞民傷財

擾民

佢就係要玩鳩你地
兼實習封鎖香港人

cls

DLLM，關又唔封，內地輸入當本土，港共日日比700萬人鬧，當冇事，面皮真係厚